[美國制裁加名］涉改裝雨傘 15 歲男童兩罪罪成

轉自立場

涉改裝雨傘 15 歲男童兩罪罪成 裁判官裁定雷射筆非攻擊性武器

15 歲男童 9 月 21 日在屯門西鐵站被警員截查，搜出一把改裝雨傘、行山杖等物品，被控以「管有適合作非法用途的工具」及「在公眾地方管有攻擊性武器」，署理總裁判官蘇惠德今於案件裁決前，行使《裁判官條例》27 條，將「管有適合作非法用途的工具」改為「有意圖而管有攻擊性武器」，辯方一度反對指做法對被告不公，但不獲裁判官接納，辯方其後決定不對修訂控罪重開案情或傳召證人。裁判官裁定指，雷射筆可對人的眼睛及皮膚造成傷害，但認為雷射筆本身並非攻擊性武器，有其合法用途，但被告當時身處遊行地點，且攜有護膝等防禦性裝備，認為他當時有意圖以雷射筆照射警員或他人，而涉案的雨傘及行山杖亦經過蓄意改裝，最終裁定他兩罪罪成。

蘇惠德 你好

有無講到判幾耐

呢條扑街紅底官
要入制裁list

仲要等等等等25號先知判幾耐

「人一藍 腦便殘」真係真理
dllm d邏輯真係睇唔撚明
身處遊行地點攜有佢話非攻擊性武器嘅雷射筆等於有意圖?
有防禦性裝備點解就等於有攻擊意圖?
涉案的雨傘及行山杖亦經過蓄意改裝, 有攻擊過? 冇攻擊過又點知佢蓄意? 貪玩中二病想試下改裝威比女睇唔得?

Dklm 咁黑警啲電筒呢？
其實拎住電筒好唔撚合理，點解一直冇人講

法治已死

大家執生

推啊

使唔使坐監？

唔好再攞制裁嚟打飛機啦
制裁哂佢地又點啫，手足咪又係比呢啲欲加之罪入撚咗
當成個法治崩壞，你制裁邊個都冇撚用。

坐咗成個月啦

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

法治？香港幾時有法治岀現過？

啲過上警謊會嗰把???
佢搞過證物唔係程序上已經老妨尸唔告得架喇咩

加名

推

有險可守？
15歲咋

可以上訴吧！
裁判官自己走去改控罪，三權合作可恥！